錢國偉病逝︱李日朗難忘17年前被提攜拍《四葉草》：冇佢冇我！

無綫前「金牌監製」錢國偉（Wilson）周二（27日）因胰臟癌病逝，終年58歲。李日朗（Don）翌日（28日）出席電影《無毒2》的首映禮時說起這件事仍難掩傷感：「我對眼今日好腫！」Don侃侃而談說起二人的緣份，在2003年Don剛出道之際，就受Wilson所邀出演了TVB偶像劇《當四葉草碰上劍尖時》：「佢第一次見到我就話：『呢個唔使Cast，我哋就係想搵一個頭髮長長、懵下懵下嘅男仔。』」Don坦言當年被選擇，都有運氣的成份，但亦促使二人從同事，變成朋友。

Don難忘Wilson對自己的恩情：「佢係我入行嘅時候第一個用我嘅監製，冇佢其實冇我，冇佢我根本唔係一個藝人！當時拍《四葉草》佢叫我細佬，呢17年嚟大家都係咁叫我！」Don坦承Wilson是自己在行內的伯樂：「佢教識我好多嘢，除咗喺呢個行業，仲有做人處事，佢對我嘅影響係終生受用！」與此同時，Don的惋惜之情湧上心頭：「我本身仲想做好多成績畀佢睇，可惜趕唔切，希望佢喺另外一個世界會開心！」

李日朗又說，今次在《無毒2》會飾演一名殺人犯，而在疫情底下，自己的工作大受影響， 需要做一些買賣生意去幫補生計。

可能當年佢唔入行撈得仲掂呢，
或者而家做奀星已經係佢嘅極限

佢都搵到一排錢

係佢打一世工 都未必有

Btw mandy

四葉草都算係佢代表作

四葉草1堅好好睇

張相又影得佢幾靚仔

唔好睇少做artist 的搵錢能力

但紅既係大r同黎諾二

嘩依家個樣咁奇怪

無佢無我 咁朗朗要殉葬

係咪我記錯，佢之前係唔係叫李逸朗？

個藝名改咗

淨係記得佢痴撚線哭腔唱傻女同係咁消費Mandy

佢個時真係靚仔既

咁今次係咪作首《傻仔》嚟唱？

佢去完支那幾年之後，個樣衰左勁多

果陣已經係佢全盛時期

一個月30000 蚊

以前好靚仔

唔適合留鬚

傻女先係